%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Produit scalaire}

\begin{document}


\section{Contrôle de cours}
\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \vspace{.8\paperheight}
    \end{column}
    \textcolor{lightgray}{\vrule width 3pt}
    \begin{column}{.5\linewidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  Dans tout cet exercice, $n$ est un entier strictement positif, $k$ un entier positif inférieur à $n$, $p$ un nombre réel compris entre $0$ et $1$, et $X$ une variable aléatoire suivant une loi binomiale de paramètres $n$ et $p$.

  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item Définir une \emph{épreuve de Bernoulli}.
        \item Compléter : $\binom{n}{0}=\cdots$.
        \item Compléter : $\binom{n}{n-k}=\cdots$.
        \item Compléter : $\binom{\cdots}{\cdots}+\binom{\cdots}{\cdots}=\binom{\cdots}{\cdots}$.
        \item Donner la formule permettant de calculer $P(X=k)$.
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \textcolor{lightgray}{\vrule width 3pt}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{enumerate}
        \item Définir un \emph{schéma de Bernoulli}.
        \item Donner la formule permettant de calculer $P(X=k)$.
        \item Compléter : $\binom{n}{n}=\cdots$.
        \item Compléter : $\binom{n}{1}=\cdots$.
        \item Compléter : $\binom{\cdots}{\cdots}+\binom{\cdots}{\cdots}=\binom{\cdots}{\cdots}$.
      \end{enumerate}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\end{document}
